整体采用策略迭代(policy iteration)，即策略评估、策略改进 迭代进行。MCTS在过程中既起到策略提升作用，用来产生在使用近似贪心的方式选择当前价值函数下更强的“下一步”概率分布，也起到策略评估作用，按照当前策略产生价值函数。整体通过神经网络更新参数。

相较于AlphaGo，Zero在MCTS当中不适用rollout，二十通过价值网络生成价值估计。

### Pseudo Code
```
Input: 数值化棋盘、围棋规则、对局历史、当前棋手、数目裁判
Output:下一步各个位置的概率，当前获胜概率
```
---------------------------------------------------


```
随机初始化神经网络


每次迭代:
{
	//终止条件
	//1.both players pass
	//2.search value drops below a resignation threshold
	//the game exceeds a maximun length
	初始棋盘状态
	
	对局的每一步:
	{
		// 利用MCTS搜索下一步
		// MCTS搜索得到下一步的概率pi
		// Mento Carlo Tree 的每条边代表每次决策，每条边存储先验概率P、访问次数N、总价值W、平均价值Q
		
		Mento Carlo 模拟:
		{
			选择最大UCB的边，Q(s, a) + U(s, a), U(s, a) ∝ P(s, a)/(1 + N(s, a))
			
			搜索到叶节点后，利用NN计算叶节点的价值v，存入叶节点的V，expand叶节点的开边。为其初始化N=W=Q=0, 策略网络为P赋值
			
			从叶节点开始向根回溯，回溯路径上每条边N加1，W加v，Q=W/N.
			
		end
		}
		搜索结束后按照π ∝ N^1/τ计算下一步的概率，τ在每局前几步设为1，即按访问次数平均选择下一步，之后τ取极小数，即选择最大访问边作为下一步
		
	}
	对局结束后，由裁判给出对局分数r∈{+1,-1}
	
	刚完成的对局中的每一步:
	{
		zt ← ±r ,当前t时刻棋手获胜为正，否则为负
		将(st, πt, zt)作为一个训练数据保存 
	end	
	}
	从刚完成对局保存的数据采样用于训练NN
	loss函数为zt,vt的MSE和πt，pt的交叉熵。其中vt、pt由st输入NN得到
	
}
```

整体为利用NN产生一个价值函数，MCTS按此价值函数贪心给出更强策略，NN训练拟合这个更强策略下的价值函数，反复迭代。